<doc sitename="burmese.dvb.no" title="ႏို၀င္ဘာ ၁၀ ရက္ ည ၉ နာရီ တုိင္းေဒသႀကီးလႊတ္ေတာ္ မဲရလဒ္" author="DVB" date="2015-11-10" url="http://burmese.dvb.no/archives/121913" hostname="burmese.dvb.no" description="၂၀၁၅ အေထြေထြေရြးေကာက္ပြဲမွာ အႏိုင္ရခဲ့ၾကတဲ့ တုိင္းေဒသႀကီး/ျပည္နယ္လႊတ္ေတာ္ ၄၈ ေနရာအတြက္ ကိုယ္စားလွယ္ေလာင္းေတြရဲ႕ အႏိုင္အရႈံးမဲရလဒ္ေတြကို ျပည္ေထာင္စု ေရြးေကာက္ပြဲေကာ္မရွင္က ဒီကေန႔ ည ၉ နာရီမွာ ထုတ္ျပန္ေၾကညာလိုက္ပါတယ္။ ၁။ ကခ်င္ျပည္နယ္ ၀ုိင္းေမာ္ ၁ ဦး၀င္းညြန္႔ (အန္အယ္လ္ဒီ) ၂။ ကခ်င္ျပည္နယ္ ၀ုိင္းေမာ္ ၂…" categories="မြန်မာသတင်း;နိုင်ငံရေး;စီးပွားရေး;ကျန်းမာရေး;လူမှုရေး;ပညာရေး/နည်းပညာ;ငြိမ်းချမ်းရေး/စစ်ရေး;သဘာဝပတ်ဝန်းကျင်/ရာသီဥတု/မိုးလေဝသ;အလုပ်သမား/ရွှေ့ပြောင်းလုပ်သား;စိုက်ပျိုးရေး/တောင်သူလယ်သမား;မှုခင်း/မူးယစ်ဆေး;လွှတ်တော်/ဥပဒေရေးရာ;အမျိုးသမီး/လူငယ်;သတင်းမီဒီယာ;တိုင်းရင်းသား;အနုပညာ;သတင်းဓာတ်ပုံ;နိုင်ငံတကာ;အားကစား;ဘောလုံး;တင်းနစ်;ONE CHAMPIONSHIP;ဆောင်းပါး;မေးမြန်းခန်း;သုံးသပ်ချက်;အယ်ဒီတာအာဘော်;ရင်ဖွင့်စာ/ပေးစာ;ရွေးကောက်ပွဲ;၂၀၂၀ ရွေးကောက်ပွဲ;စဉ်းစဉ်းစားစား မဲတပြား;Any Questions?;Election Bus;Party Profiles;Your Vote;My Vote" tags="ေရြးေကာက္ပြဲရလဒ္" fingerprint="d91e7c1fe149cf66">
  <main>
    <div>
      <head rend="h2">ႏို၀င္ဘာ ၁၀ ရက္ ည ၉ နာရီ တုိင္းေဒသႀကီးလႊတ္ေတာ္ မဲရလဒ္ </head>
      <div>
        <div>
          <div>
            <p>Published By DVB | 10 November, 2015 </p>
          </div>
          <p>3.9K </p>
        </div>
        <div>
          <div>
            <div>
              <div>
                <div>
                  <p>0 <hi class="long-txt font-weight-normal" rend="#b">Share</hi></p>
                  <p>0 <hi class="long-txt font-weight-normal" rend="#b">Comment</hi></p>
                  <p>0 <hi class="long-txt font-weight-normal" rend="#b">Likes</hi></p>
                </div>
              </div>
            </div>
          </div>
        </div>
      </div>
      <p>၂၀၁၅ အေထြေထြေရြးေကာက္ပြဲမွာ အႏိုင္ရခဲ့ၾကတဲ့ တုိင္းေဒသႀကီး/ျပည္နယ္လႊတ္ေတာ္ ၄၈ ေနရာအတြက္ ကိုယ္စားလွယ္ေလာင္းေတြရဲ႕ အႏိုင္အရႈံးမဲရလဒ္ေတြကို ျပည္ေထာင္စု ေရြးေကာက္ပြဲေကာ္မရွင္က ဒီကေန႔ ည ၉ နာရီမွာ ထုတ္ျပန္ေၾကညာလိုက္ပါတယ္။ ၁။ ကခ်င္ျပည္နယ္ ၀ုိင္းေမာ္ ၁ ဦး၀င္းညြန္႔ (အန္အယ္လ္ဒီ) ၂။ ကခ်င္ျပည္နယ္ ၀ုိင္းေမာ္ ၂ ဦးေနာ္လီ (အန္အယ္လ္ဒီ) ၃။ ကခ်င္ျပည္နယ္ ဖားကန္႔ ၁ ဦးHလေအာင္ (အန္အယ္လ္ဒီ) ၄။ ကခ်င္ျပည္နယ္ ဖားကန္႔ ၂ ဦးလဆုိင္း (အန္အယ္လ္ဒီ) ၅။ ကယားျပည္နယ္ လြဳိင္ေကာ္ ၁ ေဒါက္တာေအာင္ေက်ာ္ေဌး (အန္အယ္လ္ဒီ) ၆။ ကယားျပည္နယ္ လြဳိင္ေကာ္ ၂ ဦးတင္ျမင့္ (အန္အယ္လ္ဒီ) ၇။ ကယားျပည္နယ္ ဖ႐ူဆုိ ၁ ဦးသုိးရယ္ (အန္အယ္လ္ဒီ) ၈။ ကယားျပည္နယ္ ဖ႐ူဆုိ ၂ ဦးခင္ေမာင္ထြန္း (အန္အယ္လ္ဒီ) ၉။ ကယားျပည္နယ္ ဖားေဆာင္း ၁ ဦး၀င္းျမင့္ (ျပည္ခုိင္ၿဖိဳး) ၁၀။ ကယားျပည္နယ္ ဖားေဆာင္း၂ ဦးရန္ႏုိင္ေဆြ (အန္အယ္လ္ဒီ) ၁၁။ ကရင္ျပည္နယ္ သံေတာင္ႀကီး ၁ ဦးေစာလွျမင့္ (အန္အယ္လ္ဒီ) ၁၂။ ကရင္ျပည္နယ္ သံေတာင္ႀကီး ၂ ဦးေစာေဂ်ေအ၀င္းျမင့္ (ကရင္ျပည္သူ႔ပါတီ) ၁၃။ စစ္ကုိင္းတုိင္း ျမင္းမူၿမိဳ႕နယ္ ၁ ဦးေသာင္းျမင့္ (ျပည္ခုိင္ၿဖိဳး) ၁၄။ စစ္ကုိင္းတုိင္း ျမင္းမူၿမိဳ႕နယ္ ၂ ေဒၚနီလာလြင္ (အန္အယ္လ္ဒီ) ၁၅။ စစ္ကုိင္းတုိင္း ဘုတလင္ၿမိဳ႕နယ္ ၁ ဦးေအာင္ေက်ာ္ (အန္အယ္လ္ဒီ) ၁၆။ စစ္ကိုင္းတုိင္း ဘုတလင္ၿမိဳ႕နယ္ ၂ ေဒါက္တာ ေက်ာ္ေဇလင္း (ခ) ေဇလင္းေမာင္ (အန္အယ္လ္ဒီ) ၁၇။ ပဲခူးတုိင္း သနပ္ပင္ ၁ ေဒါက္တာ ေစာညိဳ၀င္း (အန္အယ္လ္ဒီ) ၁၈။ ပဲခူးတုိင္း သနပ္ပင္ ၂ ဦးမ်ဳိးျမင့္ေအာင္ (အန္အယ္လ္ဒီ) ၁၉။ ပဲခူတုိင္း ေညာင္ေလးပင္ ၁ ဦးေအာင္ႏုိင္ဦး (အန္အယ္လ္ဒီ) ၂၀။ ပဲခူးတုိင္း ေညာင္ေလးပင္ ၂ ဦးညီညီေထြး (အန္အယ္လ္ဒီ) ၂၁။ ပဲခူးတုိင္း ေက်ာက္တံခါး ၁ ဦးလင္းလင္းေက်ာ္ (အန္အယ္လ္ဒီ) ၂၂။ ပဲခူးတုိင္း ေက်ာက္တံခါး ၂ ဦးၾကည္ခင္ (အန္အယ္လ္ဒီ) ၂၃။ ပဲခူးတုိင္း ေတာင္ငူ ၁ ဦးေအးမင္း၀င္း (အန္အယ္လ္ဒီ) ၂၄။ ပဲခူးတုိင္း ေတာင္ငူ ၂ ဦးမုိးမခ (အန္အယ္လ္ဒီ) ၂၅။ ပဲခူးတုိင္း ေပါင္းတည္ ၁ ဦးရဲလင္းနုိင္ (အန္အယ္လ္ဒီ) ၂၆။ ပဲခူးတုိင္း ေပါင္းတည္ ၂ ဦးထြန္းထြန္းဦး (အန္အယ္လ္ဒီ) ၂၇။ ပဲခူးတုိင္း လက္ပံတန္း ၁ ဦးခင္ေမာင္ရင္ (အန္အယ္လ္ဒီ) ၂၈။ ပဲခူးတုိင္း လက္ပံတန္း ၂ ဦးမ်ဳိးေအာင္ (အန္အယ္လ္ဒီ) ၂၉။ မေကြးတုိင္း ငါးဖယ္ ၁ ဦးစန္းၾကဴ (အန္အယ္လ္ဒီ) ၃၀။ မေကြးတုိင္း ငါးဖယ္ ၂ ဦးခင္ေမာင္လြင္ (အန္အယ္လ္ဒီ) ၃၁။ မေကြးတုိင္း မင္းလွ ၁ ဦးလႈိင္ျမင့္သန္း (အန္အယ္လ္ဒီ) ၃၂။ မေကြးတုိင္း မင္းလွ ၂ ဦးေမာင္ကုိ (အန္အယ္လ္ဒီ) ၃၃။ မြန္ျပည္နယ္ က်ဳိက္မေရာ ၁ ေဒၚခင္မ်ဳိးျမင့္ (အန္အယ္လ္ဒီ) ၃၄။ မြန္ျပည္နယ္ က်ဳိက္မေရာ ၂ ဦးမင္းေအာင္မြန္ (ျပည္ခုိင္ၿဖဳိး) ၃၅။ မြန္ျပည္နယ္ ဘီးလင္း ၁ ေဒါက္တာ ခင္ႏုိင္ဦး (အန္အယ္လ္ဒီ) ၃၆။ မြန္ျပည္နယ္ ဘီးလင္း ၂ ဦးမင္းမင္းဦး (အန္အယ္လ္ဒီ) ၃၇။ ရွမ္းျပည္နယ္ ပင္းတယ ၁ ဦးအာကာလင္း (ျပည္ခုိင္ၿဖဳိး) ၃၈။ ရွမ္းျပည္နယ္ ပင္းတယ ၂ ဦးညီညီ (ခ) ဦးညီေလးခ်မ္း (အန္အယ္လ္ဒီ) ၃၉။ ရွမ္းျပည္နယ္ မဘိမ္း ၁ ဦးေမာင္ညိဳ (အန္အယ္လ္ဒီ) ၄၀။ ရွမ္းျပည္နယ္ မဘိမ္း ၂ ဦးမင္းမင္းသိန္း (အန္အယ္လ္ဒီ) ၄၁။ ရွမ္းျပည္နယ္ မုိင္းဆတ္ ၁ ဦးသန္း၀င္း (ျပည္ခုိင္ၿဖဳိး) ၄၂။ ရွမ္းျပည္နယ္ မိုင္းဆတ္ ၂ ဦးဒါ၀ိဒ္ (ျပည္ခုိင္ၿဖဳိး) ၄၃။ ရွမ္းျပည္နယ္ မုိင္းတုန္ ၁ ဦးေစာမူးလာ (ျပည္ခုိင္ၿဖဳိး) ၄၄။ ရွမ္းျပည္နယ္ မုိင္းတုုန္ ၂ ဦးဆန္း၀င္းေအာင္ (ခ) ဦးေအာင္ေအာင္ (အန္အယ္လ္ဒီ) ၄၅။ ရွမ္းျပည္နယ္ မုိင္းေယာင္း ၁ ဦးအုိက္ခန္းႏုိင္ (အန္အယ္လ္ဒီ) ၄၆။ ရွမ္းျပည္နယ္ မုိင္းေယာင္း ၂ ဦးစုိင္းရွဲန္တစ္လုံး (အန္အယ္လ္ဒီ) ၄၇။ ဧရာတီတုိင္း ဖ်ာပုံ ၁ ဦးေဇယ်ာမင္းသိန္း (အန္အယ္လ္ဒီ) ၄၈။ ဧရာ၀တီတုိင္း ဖ်ာပုံ ၂ ဦးဘုိဘုိမင္းေဇာ္ (အန္အယ္လ္ဒီ) </p>
    </div>
  </main>
  <comments/>
</doc>