<doc sitename="Propdental" title="Agrandamiento gingival por ciclosporina" date="2016-01-01" url="https://www.propdental.es/periodontitis/agrandamiento-gingival/agrandamiento-gingival-por-ciclosporina/" hostname="propdental.es" description="Tratamiento del agrandamiento gingival por ciclosporina. El control temprano de la placa bacteriana puede minimizar el agrandamiento de las encías" categories="" tags="" fingerprint="91adac9eae547a4e">
  <main>
    <head rend="h1">Agrandamiento gingival por ciclosporina</head>
    <p>La <hi rend="#b">ciclosporina</hi> se ha utilizado en Estados Unidos desde 1984 para la prevención de los fenómenos de rechazo tras el trasplante de órganos sólidos y de médula ósea.</p>
    <p>Ensayos clínicos en marcha actualmente en los Estados Unidos pueden conducir a la aceptación por la US Food and Drug Administration del uso más extenso de la ciclosporina en un futuro cercano.</p>
    <head rend="h2">Ciclosporina</head>
    <p>El tratamiento dental del<hi rend="#b">agrandamiento gingival por ciclosporina</hi>según clínicas Propdental es complicado por la carencia de fármacos sustitutivos. En algunos casos se puede usar el tacrolimus.</p>
    <p>El <hi rend="#b">control temprano de la placa bacteriana</hi> o durante la terapia puede minimizar el agrandamiento gingival, aunque tiene menor impacto que con el uso de fenitoína o bloqueadores de los canales de calcio.</p>
    <p>Se recomiendan programas de higiene bucal estrictos antes de la cirugía de trasplante de órganos.</p>
    <p>Debido a su efectividad en tantas condiciones médicas, se ha estimado que más de un billón de personas en el mundo tomará ciclosporina en la próxima década.</p>
    <p>La ciclosporina ejerce sus efectos mediante la supresión selectiva de subpoblaciones específicas de linfocitos T interfiriendo con la producción de linfoquinas e interleuquinas 1 y 2.</p>
    <p>Las <hi rend="#b">lesiones gingivales asociadas a la ciclosporina</hi> son a menudo clínicamente e histológicamente indistinguibles de las producidas por la fenitoína. El curso clínico es también semejante; con lo que las lesiones generalmente se originan en el área interdental. Pueden afectarse todas las áreas de la arcada dental.</p>
    <p>Histopatología: 3 líneas mayores de evidencia:</p>
    <list rend="ol">
      <item>Dosis-dependiente: se encontró una correlación positiva entre dosis de ciclosporina, niveles en plasma y severidad del agrandamiento gingival.</item>
      <item>Asociación a placa: la retención de placa parece que aumenta la severidad del agrandamiento gingival. El control de placa puede mejorar el estado gingival.</item>
      <item>Efecto directo: monocitos/macrófagos muestran incremento de PDGF-B.</item>
      <item>Se ha observado aumento de PDGF-B y IL-1B en tejs hiperplásicos.</item>
      <item>Parece que disminuye la producción de enzimas de la matriz de metaloproteinasa (MMP): esto favorece el acúmulo de colágeno y el agrandamiento gingival.</item>
    </list>
  </main>
  <comments/>
</doc>